\section{Endliche Gruppen im dreidimensionalen Raum} 
Nachdem wir die endlichen Drehgruppen im dreidimensionalen Raum klassifiziert haben, möchten wir nun die endlichen Gruppen klassifizieren. Wir schauen uns zunächst die Gruppe $\mathcal{W}^*$ an. Diese soll alle orthogonalen Abbildungen umfassen, welche den Würfel wieder auf sich selber abbilden. Natürlich ist leicht zu sehen, dass $\mathcal{W}$ kleiner ist als $\mathcal{W}^*$. Aber wir können bemerken, dass für $T \in \mathcal{W}^*\backslash\mathcal{W}$ \ $-T = -1 \cdot T \in \mathcal{W}$ gilt. Daher gilt $\mathcal{W}^*=\mathcal{W}\cup(-1)\mathcal{W}$.
%\begin{lemma}
% Wenn $\mathcal{G}\leq\mathcal{O}(V)$ und $\mathcal{H}$ eine Untergruppe aus Drehungen von $\mathcal{G}$ ist, dann gilt entweder $\mathcal{H}=\mathcal{G}$ oder $[\mathcal{G}:\mathcal{H}]=2$. Insbesonder ist $\mathcal{H}$ eine Untergruppe von $\mathcal{G}$ 
%\end{lemma}
%\begin{proof}
%Angenommen $T\in\mathcal{G}\backslash\mathcal{H}$, dann können wir ein beliebiges $S\in\mathcal{G}\backslash\mathcal{H}$ finden, sodass $\det(T^{-1}S)=(-1)^2=1$ und $T^{-1}S\in\mathcal{H}$ gilt. Folglich ist dann $\mathcal{G}=\mathcal{H}\cup T \mathcal{H}$ und $[\mathcal{G}:\mathcal{H}]=2$
%\end{proof}
\begin{theorem}
 Sei $\mathcal{G}\leq\OR{3}$, dann ist $\mathcal{G}$ isomorph zu einer der folgenden Klassen:
 \begin{itemize}
  \item $\mathcal{C}^n_3,n\geq1;\mathcal{H}^n_3,n\geq2;\mathcal{T};\mathcal{W};\mathcal{I}$
  \item $(\mathcal{C}^n_3)^*,n\geq1;(\mathcal{H}^n_3)^*,n\geq 2;\mathcal{T}^*;\mathcal{W}^*;\mathcal{I}^*$
  \item $\mathcal{C}^{2n}_3]\mathcal{C}^n_3,n\geq1;\mathcal{H}^n_3]\mathcal{C}^n_3,n\geq 2;\mathcal{H}^{2n}_3]\mathcal{H}^n_3,n\geq2;\mathcal{W}]\mathcal{T}$
\end{itemize}
Hinweis: $\mathcal{R}^*:=\mathcal{R}\cup -\mathcal{R}$ und $\mathcal{R}]\mathcal{P}:=\mathcal{P}\cup \{-U|U\in \mathcal{R} \backslash \mathcal{P} \}$
\end{theorem}
\begin{proof}
 Sei $\mathcal{H} \leq \mathcal{G}$ eine Untergruppe bestehend aus Drehungen von $\mathcal{G}$. Um eine Einteilung zu schaffen brachten wir drei Fälle.
 
 
 \textbf{Fall 1:} Falls $\mathcal{G} = \mathcal{H}$, dann können wir uns auf die Klassfizierung der endlichen Drehgruppen berufen und sind fertig. Wenn dieses nicht der Fall ist, dann hat $\mathcal{H}$ den Index $2$ in $\mathcal{G}$.
 
 
 \textbf{Fall 2:} Sei $-E_3 \in \mathcal{G}$, dann gilt $\mathcal{G} = \mathcal{H} \cup - \mathcal{H}$ und $\mathcal{G}$ besteht aus einer Untergruppe bestehend aus Drehungen und ihren Negativen.
 

 \textbf{Fall 3:} Sei $\mathcal{G}\neq \mathcal{H}$, $-E_3 \notin \mathcal{G}$ und $R\mathcal{H}$ ist eine von $\mathcal{H}$ verschiedene Nebenklasse in $\mathcal{G}$. Dann ist $R^2\in\mathcal{H}$, wenn $R^2 \in R \mathcal{H}$ ist und dieses würde bedeuten, dass $R \in \mathcal{H}$. Da $\mathcal{H}$ ein Normalteiler von $\mathcal{G}$ ist folgt, dass $(-R\mathcal{H})(-R\mathcal{H})=R^2\mathcal{H}=\mathcal{H}$. Daher gilt, dass die Menge $\mathcal{K} = \mathcal{H} \cup (-R)\mathcal{H}$ eine Gruppe bestehend aus Drehungen von $\OR{3}$ ist. Dann gilt, dass $\mathcal{G} = \mathcal{H} \cup \{-T:T\in\mathcal{K}\backslash\mathcal{H}\}$ eine Untergruppe von $\OR{3}$ ist, deren Drehuntergruppe $\mathcal{H}$ ist. Damit können wir auch die dritte Art von Gruppen klassifizieren, indem wir eine Gruppe der ersten Klasse nehmen, die eine Untergruppe $\mathcal{H}$ von Drehungen mit Index 2 besitzt und dann $\mathcal{G}=\mathcal{H}\cup\{-T:T\in\mathcal{K}\backslash\mathcal{H}\}$ setzten. Die Gruppe bezeichnen wir dann mit $\mathcal{K}]\mathcal{H}$
\end{proof}
