\subsection{Klassifikation der endlichen orthogonalen Gruppen}
Nachdem wir die endlichen Drehgruppen im dreidimensionalen Raum klassifiziert haben, möchten wir nun die endlichen Gruppen klassifizieren. Wir schauen uns zunächst die Gruppe $\mathcal{W}^*$ an. Diese soll alle orthogonalen Abbildungen umfassen, welche den Würfel wieder auf sich selbst abbilden. Natürlich ist leicht zu sehen, dass $\mathcal{W}$ kleiner ist als $\mathcal{W}^*$. Aber wir können bemerken, dass für $T \in \mathcal{W}^*\backslash\mathcal{W}$ \ $-T = -1 \cdot T \in \mathcal{W}$ gilt. Daher gilt $\mathcal{W}^*=\mathcal{W}\cup(-1)\mathcal{W}$.
Diese Eigenschaft lässt sich für alle Untergruppen von $\mathcal{O}(V)$ generalisieren, egal welche Dimension $V$ besitzt.

\begin{lemma}
    Wenn $\mathcal{G} \leq \mathcal{O}(V)$ und $\mathcal{H}$ Drehuntergruppen von $\mathcal{G}$ sind, dann gilt entweder $\mathcal{H}=\mathcal{G}$ oder $[\mathcal{G}:\mathcal{H}] = 2$. Also ist $\mathcal{H}$ ein Normalteiler von $\mathcal{G}$.
\end{lemma}
\begin{proof}
    Sei $T \in \mathcal{G}\backslash\mathcal{H}$. Dann können wir uns ein beliebiges Element $S\in\mathcal{G}\backslash\mathcal{H}$ wählen und es gilt immer $\det(T^{-1}S) = (-1)^2=1$. Daher ist $T^{-1}$ ein Element von $\mathcal{H}$ und es gilt $\mathcal{G} = \mathcal{H} \cup T\mathcal{H}$ und $[\mathcal{G}:\mathcal{H}]=2$.
\end{proof}
Nachdem wir das Lemma bewiesen haben, können wir nun den finalen Satz dieser Ausarbeitung vorbereiten. Wir möchten nun die endlichen Untergruppen der orthogonalen Abbildungen im dreidimensionalen Raum klassifizieren.

Angenommen $\mathcal{H} \leq \mathcal{G}$ sei eine Untergruppe bestehend aus Drehungen von $\mathcal{G}$. Um eine Einteilung zu schaffen, brachten wir drei Fälle.


 \textbf{Fall 1:} Falls $\mathcal{G} = \mathcal{H}$, dann können wir uns auf die Klassfizierung der endlichen Drehgruppen berufen und sind fertig. Wenn dies nicht der Fall ist, dann hat $\mathcal{H}$ den Index $2$ in $\mathcal{G}$.


 \textbf{Fall 2:} Sei $-E_3 \in \mathcal{G}$, dann gilt $\mathcal{G} = \mathcal{H} \cup - \mathcal{H}$ und $\mathcal{G}$ besteht aus einer Untergruppe, die nur aus Drehungen und ihren Negativen besteht.


 \textbf{Fall 3:} Sei $\mathcal{G}\neq \mathcal{H}$, $-E_3 \notin \mathcal{G}$ und $R\mathcal{H}$ ist eine von $\mathcal{H}$ verschiedene Nebenklasse in $\mathcal{G}$. Dann ist $R^2\in\mathcal{H}$, wenn $R^2 \in R \mathcal{H}$ ist und dieses würde bedeuten, dass $R \in \mathcal{H}$. Da $\mathcal{H}$ ein Normalteiler von $\mathcal{G}$ ist folgt, dass $(-R\mathcal{H})(-R\mathcal{H})=R^2\mathcal{H}=\mathcal{H}$. Daher gilt, dass die Menge $\mathcal{K} = \mathcal{H} \cup (-R)\mathcal{H}$ eine Gruppe bestehend aus Drehungen von $\mathcal{O}(V)$ ist. Dann gilt, dass $\mathcal{G} = \mathcal{H} \cup \{-T:T\in\mathcal{K}\backslash\mathcal{H}\}$ eine Untergruppe von $\mathcal{O}(V)$ ist, deren Drehuntergruppe $\mathcal{H}$ ist. Damit können wir auch die dritte Art von Gruppen klassifizieren, indem wir eine Gruppe der ersten Klasse nehmen, die eine Untergruppe $\mathcal{H}$ von Drehungen mit Index 2 besitzt und dann $\mathcal{G}=\mathcal{H}\cup\{-T:T\in\mathcal{K}\backslash\mathcal{H}\}$ setzen. Die Gruppe bezeichnen wir dann mit $\mathcal{K}]\mathcal{H}$.


\begin{theorem}
 Sei $\mathcal{G}\leq\mathcal{O}(V)$, dann ist $\mathcal{G}$ isomorph zu einer der folgenden Klassen:
 \begin{itemize}
  \item $\mathcal{C}^n_3,n\geq1;\mathcal{H}^n_3,n\geq2;\mathcal{T};\mathcal{W};\mathcal{I}$
  \item $(\mathcal{C}^n_3)^*,n\geq1;(\mathcal{H}^n_3)^*,n\geq 2;\mathcal{T}^*;\mathcal{W}^*;\mathcal{I}^*$
  \item $\mathcal{C}^{2n}_3]\mathcal{C}^n_3,n\geq1;\mathcal{H}^n_3]\mathcal{C}^n_3,n\geq 2;\mathcal{H}^{2n}_3]\mathcal{H}^n_3,n\geq2;\mathcal{W}]\mathcal{T}$
\end{itemize}
Hinweis: $\mathcal{R}^*:=\mathcal{R}\cup -\mathcal{R}$ und $\mathcal{R}]\mathcal{P}:=\mathcal{P}\cup \{-U|U\in \mathcal{R} \backslash \mathcal{P} \}$
\end{theorem}
Nun haben wir eine komplette Auf"|flistung aller endlichen Untergruppen der orthogonalen Gruppe im dreidimensionalen Raum gefunden.
